建制派召神秘人阻泛民開會 DQ刀手無現身 區會流會收場

建制派召神秘人阻泛民開會
DQ刀手無現身 區會流會收場

頭條

【DQ風暴】

【本報訊】DQ香港眾志周庭的港島區選舉主任鄧如欣，原定列席昨日舉行的東區區議會會議，東區民主派區議員計劃於會上提臨時議程，就DQ周庭決定質詢鄧。但東區建制派議員為保鄧如欣，竟召10多名身份不明人士堵塞會議室大門，阻止民主派區議員入場開會，令會議流會。包括趙家賢在內的民主派區議員除強烈譴責民政署安排失當，亦將事件矛頭直指屬民建聯的東區區議會主席黃建彬，稱黃有份指使阻民主派區議員開會，又批評缺席會議的鄧失職。

記者：呂浩然

東區區議會昨原定召開例行大會，本身為東區民政事務專員的鄧如欣會列席。約10名民主派區議員聯同已領取旁聽證的周庭、黃之鋒等數名香港眾志成員到場，民主派區議員會前預告，會要求提臨時議程，討論周庭被DQ一事。周庭指希望鄧如欣能回應根據甚麼DQ她、DQ她是否只是鄧一個人決定，還是更高的權力機關要求鄧作DQ決定、及為何鄧未有給予她解釋機會就作出DQ決定。

多名民主派東區區議員出示委任證表明身份，仍被多名神秘人堵塞玻璃門阻止入場開會。黃耀興攝

選舉主任鄧如欣

東區區議會主席黃建彬

周庭、趙家賢等10多人於2時20分、即開會前約10分鐘抵達會議室外，這時有4名便衣人員擋着玻璃門，拒讓眾人入場。趙等民主派區議員隨即表明區議員身份，並質問阻擋他們的4人身份，但4人無回應，即使趙再出示委任證，4人仍拒讓區議員入內。

這時已入議室場內的自由黨區議員邵家輝嘗試調停，並質問4人為何阻止區議員開會，但4人仍不作回應，邵即返回會議室嘗試要求區會主席黃建彬出手，但黃及工聯會郭偉強等一眾建制派區議員置若罔聞。約2時30分，黃終肯隨邵到門前示意放行，但當趙家賢等嘗試進入會場，又遭4、5名便衣人士阻撓及推撞，雙方再擾攘近10分鐘後，約2時45分，邵家輝就向民主派區議員表示，會議已因法定人數不足流會，風波歷時約半小時。
黃建彬回應指，旁聽會議的公眾須實名登記，並在開會前15分鐘入場，未知事發時為何有公眾未入場，又指自己有到玻璃門邀請區議員入場。不過黃不肯證實該批便衣人士身份，亦沒有交代曾否召警員到場。

持有旁聽證的周庭亦被拒絕進入會場。

議員譴責民政署安排

趙家賢則強烈譴責民政署安排，強調出席會議是議員天職，又斥責建制派「恃住人多蝦人少」，認為責任在黃建彬身上，因為是黃批示有關4人不讓議員入場。另一民主派區議員黎志強更指，他當選區議員約30年，從未見過建制派如此粗暴地把持議會，不讓議員入場。據了解鄧如欣昨在會前都沒有現身，質疑鄧根本不在場，身為民政專員不列席區會大會是失職。

而黃建彬等24名東區區議員聯署，反指是泛民衝擊東區區議會、阻礙會議正常運作，而立會區議會代表劉國勳亦發聲明，不點名指民主派個別議員參與策劃衝擊行動，對此表示極度遺憾。

相關新聞

區諾軒料今日獲確認能否參選
頭條 4小時前

王志民：建立健全機制遏港獨
頭條 4小時前

死撐僭建鄭若驊 林鄭民望新低
頭條 4小時前

有神秘人出示警員委任證
頭條 4小時前

【蘋果照相機】亂局是誰造成？
頭條 4小時前

姚松炎：DQ違法違憲
頭條 4小時前

袁海文：14分鐘即退選不難受
頭條 4小時前

將涉獵更多議題
頭條 4小時前

西環集中營：周庭開先例泛民憂人人被DQ
頭條 4小時前

歐盟：DQ周庭違國際公約
頭條 4小時前